環球時報：迪士尼公關已確認趙婷導演是中國人

“The US is NOT my country.” A @Disney PR representative just confirmed with the Global Times that #ChloeZhao is a Chinese national! Controversial comments in Zhao’s previous interview with @newscomauHQ have been corrected, according to representative.

拎起石頭

快啲俾本CNO佢，等佢可以去中國住啦

PR將W轉T
費事俾支那人杯

睇黎奧巴馬都係非洲人，唔係美國人！

奧巴馬老豆老母唔係非洲貴族，但大導演家人喺大陸有名有姓

金球導演趙婷父親是中共黨員 嚮往自由拍窮人電影惹質疑

黃種人都是中国人的概念
而中国人既地方都要回歸中国

根本賊匪思想

真係好撚煩
英文而家好需要一隻新字嚟表示 裔/系 呢個概念

如果而家先話佢係美國人

呢張殘体海報大大隻字寫住「中国導演」會好老尷架嘛

中國人（導演）嘅無依之地

唔會無依
中國人嘅安身之所喺美國，喺英國

外交部：趙婷的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。 我們要正告趙婷，任何外國政府和勢力都無權干預中國內政。 我們敦促趙婷立即停止此類挑釁行為，不要逆勢而動，避免損害地區的和平與安寧。 中方將採取一切必要措施，堅定維護國家主權和安全。 如果趙婷一意孤行，中方必將採取有力措施予以堅決反制。 我要告訴趙婷一些政客，人貴有自知之明，請他還是趁早反省一下趙婷自身的問題，放棄偏見和執念，停止喋喋不休的反華聒噪。

我們奉勸某些政客別再浪費趙婷納稅人的錢，無事生非。 趙婷此次的貌似公允再次暴露出他們的是非不分和虛偽面目，他們的口頭正義也再次暴露出他們的雙重標準和別有用心。 希望趙婷個別人士能以開放的心態和客觀公正的態度對待中國，不要無中生有。 中國堅持對外開放，互利共贏，同世界分享中國發展的機遇。 我們敦促趙婷懸崖勒馬，否則必將自食惡果，勿謂言之不預也！

對於趙婷干涉中國內政、損害中方利益的行徑，中方必將採取有力措施堅決反制。 任何人都不要低估中方維護國家主權、安全、發展利益的堅定決心。 趙婷的一些政客和官員隔三差五就要出來叫一叫、跳一跳,攻擊抹黑中國，他們的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。 我們奉勸趙婷不要一意孤行，否則中方必將予以堅決反制，由此產生的一切後果必須由趙婷承擔。

Marvel導演趙婷: 「中國」充滿謊言

#12 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

支那要認屎認屁，人地係外國讀書+生活，用外國資源關你老母L事

唔通你係美國研究核彈又同你支那有關，用外國Resource+跟外國Professor做野已經唔同講法

只要係華人就會比CCP捉著話佢係中國人

係支那先炒埋一碟

美國是中國不可分割的一部份

邊個出名話知你係黑人定白人，只要你家族有個華人就點都要扯上關係

佢家族唔係有個華人咁簡單

趙婷的父親趙玉吉是內地商界名人，曾任知名國企北京鋼鐵公司總經理以及副董事長，現任北京博約投資管理有限公司董事長。而她的繼母是內地著名喜劇女星宋丹丹。

佢係一個出國事業有成嘅紅二代嚟

有關方面應該會零回應

攞完獎，下套戲就係Marvel永恆族
迪士尼無理由會為咗啲芝麻綠豆小事傷害中國感情嘅